[9up數學]0.9999... = 1 的迷思

呢個問題應該係世界各地的年經, 連wiki都有專門呢一個議題的page, 不過係度將部份較低要求, 的方法簡略咁講得清楚D

一般中學都係用呢種方法去證, 簡單易明, 不贅

不過如果有個衰學生打爛沙盤問到篤的話, 咁就好易啞左, 所以係處理件事之前要搞清楚哂所有定義先有得討論:

Q1. 究竟乜野係0.999...?

A1. 如果 係10進制的話, 呢個數字我地定義做

(當中 係介乎 0 同 9之間的整數)

註: 其他進制都可以用類似的方法定義

Q2. 上面最後果pat野(一個infinite series)係乜野黎?

A2. 我地定義

而一般 infinite series 的定義亦都係
, provided that the later limit exists. (即係計到個limit係一個數字)

Q3. 你又知果pat 野係一個數字?

A3. infinite series 入面有一堆測試去睇條series 係咪convergent (即係係咪一個數字), 其中一個叫做comparison test, 我地需要用到的部份間單黎講就係有 係兩條non-negative sequences, 而且對於所有n都有 , 如果 係convergent的話, 則 都係convergent.
直觀上就係你係咁加高個height但係永遠唔會高過某個有限的高度, 最後個高度就係好近一個有限的高度 (有一個相關的定理叫 monotone convergence theorem)

Source:

而家知道對任何正整數i,
而 係convergent的 (geomertric series)
所以by comparison test, 係convergent (即係一個數字).

Q4. 個 係乜野黎?

A4. 呢個叫做 limit of sequences (係好似中學M1/M2學的limit, 不過果種叫 limit of functions)
直觀黎講就係當 n 好大果陣, x_n 同 L 非常近

Q5. 點解 geometric series (|r| < 1 ) 個sum會係 a/(1 - r)?

A5. DSE學過
係呢度我地需要一個小定理:
若 |r| < 1, 則
用返我地A2的定義就有 a + ar + ar^2 + ... = a/(1 - r) 啦

Q6. 好啦, 咁究竟點解 0.999... = 1?

A6. 將我地頭先講的野炒埋一碟, 即係

Q.E.D.

Q7. 明明極限只係話好接近姐, 即係 0.999... 好接近 1, 而唔係等於1!

A7. infinite series個value係exactly個limit的value (參考A2), 唔好同 limit of sequence搞亂

===================================

有錯任鬧, 有問題任問

係咪之前喺個數學post見到有條柒頭死唔信0.999999...=1所以你就打呢篇文

你估下

以前小學讀奧數個陣老師用普通除數方法就解到

其實有好多方法證到, 不過有D有subtle位無寫清楚咁姐

咁你二揀一嘅情況你會揀食0.999....kg嘅屎定1kg嘅屎？

點解1+1一定要等於2呢 點解唔可以等於0或者3呢

Analysis

因為佢唔係0.9999999999咁簡單
而係0.999999999~至到無限，所以先等於1

反轉咁睇 1 - 0.999999999~至到無限，答案會等於
0.00000000000~至到無限

1/3=0.333...
1=0.999...

mathematical analysis開頭嗰幾堂

A7可唔可以解釋多少少？

啲人以為「0.99999⋯」最後會停，會差個「0.000000⋯⋯1」
但其實佢根本唔會停，冇最後嗰個位

分清楚sequence同series兩樣野先

Infinitesimal

砌puzzle，完成0.999999...點都唔同1個感覺

要prove埋increasing先得

數巴幾時講番 real analysis

點睇0.999999都細過1啦

設 x = 0.999999.......
10x = 9.9999999......
10x - x = 9.9999999...... - 0.999999.....
9x = 9
x = 1
1 = 0.99999999.......
冇記錯係咁

論證唔"嚴謹"

你d圖難睇到仆街

假設 0.9999....../= 1
姐係 呢兩個數係有分別
1 - 0.999... = a ( a 照道理係constant)
但係 for any a > 0, 表示唔到兩者嘅差距 就算係10^-1000
所以 a = 0
1 - 0.999.... = 0
1 = 0.999...
同假設有矛盾 所以假設是錯
所以 1 = 0.999...

利申 9up

連登唔support LaTeX冇得搞

會睇數巴呢篇文99%係唔會去死拗爛拗ge人

1+1=0喎收到風

啱啱去維基睇完，簡直好似開咗新世界咁
我想問下本身呢個數相乘又會點樣證明?
即係0.99...9 X 0.99...9
唔係想質疑 單純係想知點解

用「戴德金分割」可證

真..
第1個位，0同1比點會等於

kai lung

咩你咁叻咪講清楚lor
點解0.9999同1一樣啊問緊你啊

踩親你條尾？
0.9999梗係細過1
講乜撚清楚？
假如我真係講乜嘢，你咪又會踩我。

咪係lor 0.9999細過1
都唔知點搞到咁多花臣出黎

呢個涉及infinite series相乘, 係有相關定理
詳情請問樓主

floating point number

樓g開post引罵戰

一個係irrational number 一個係rational

1=0.999...咁數學係咪有bug

最多咪無限接近1，點會等於1

咁如果呢個數同一之間嘅差距可以任意地少呢？

係wo 有人point out 左1/3*3 所以0.9999... 都係rational = 1

剛睇左個formal proof 係因為冇一個數 x 係 1 同0.9999... 之間 (0.999...<=x<=1) 所以可以話佢地係equal

任意地少，少咗就係少

唔理你0.99999999...有幾多個9，都要再加番少咗嗰個“無限細嘅數”先變成1

地球全部水，畀螞蟻飲咗啖，已經唔係飲之前嘅地球

只係我嘅理解

系
你打機都有bug喇數學都有bug等gm整

高質

有個問題：
0.555x7=3.885
0.5555x7=3.8885
0.55555x7=3.88885
如是者，
0.55555555555.......x7=3.888888888888888.....
但呢個3.888888888888888.....最後一個字係5黎，如果就咁寫
3.888888888888888.....會唔會令人誤會係無限個8？

應該冇乜分別啦

點解?

正確

睇吓依個po總之唔好用直覺睇infinity
［數學問題］點解無限大同無限大加一係一樣？

講真，有咩所謂
你中意話係咪係，唔係咪唔係
講到尾咪又係睇下你點定義infinite series
啲定義邊個set?
拗呢樣野同prove 1+1=2一樣咁冇意義

討論依d又有咩意思 有冇神都唔知全部識數學嘅人都用同一個定義啦 你又點定義infinite series
神能否創造一塊衪舉不起的石頭？

其實如果佢問得，係咪即係無聽過或唔記得咗geometric series ？

咁可能即時簡單prove下 geometric series 條式俾佢睇仲convincing同加深記憶+仲開心？

小妹覺得供樓同錢先系醉有22

冇人理

講多少少
利申放低咗數學接近十年

鬼識咩 樓主個proof同一般proof夠啦

抽個r，減一減，完

*乘個r*

咩increasing

係有subtle位但呢個方法係岩

循環小數一律係rational
rational一係terminating一係循環小數 (可證)

嚴格唔等於1

不過比世上除1以外既任何一個數更接近1

用limit都prove到

喺 Z/(2) 入面 1+1咪可以等如0

搞清楚series同sequence的分別先

第二步點嚟？ 右邊x10係9.99999...？

yes
如果用返infinite series理解會變左
10 (0.9 + 0.09 + 0.009 + ...) = 9 + 0.9 + 0.09 + ... = 9.999...

輕鬆

你小學畢業未

諗錯野 冇事

我覺得黑夜mode 配白底數式圖，個效果幾cute

佢假膠黎

可以咁諗:
左邊係 tends to (5/9)*7 = 35/9
右邊係 3.88 + 0.005. 3.888 + 0.0005, ... (General term: 3 + 8/10 + ... + 8/10^(n+1) + 5/n^(n+2) )
as n -> infinity 就自然會變成 3.8888....

咁樣你覺得奇怪係因為我地playing around with sequences而唔係一條series咁睇

淨係prove有boundary唔夠 要increasing 如果唔係可以落番去

5/9*7唔係都係3.8888888.....

依個情況係decreasing吧

0.999 乘10 小數點咪跳一個位。。。
小學未畢業？

係, 不過我係講緊個5唔見左

邊個位

有盡既5先會round up到最後有5吧

monotone convergence theorem

\sum_{i = 1}^n x_i \leq \sum_{i = 1}^n y_i \leq \sum_{i = 1}^(infinity) y_i < infinity

PR 狗真係無撚腦
連「指鹿為馬」 都想合理化

pish

數學都可以爭拗，真係痴撚線

其實係可以，例如對一d research topic的觀點

乜科都可以坳
坳完先有結論但唔係哩d

佢每個term都>=0，所以唔洗特登提

X=0.99
10x=9.9
10x-x=9.9-0.99
9x=8.91

差一個位就係一個位

你第四步應該係9x=8.99999⋯⋯9991

無限個位少一個位都係無限個位架啦

我估：

不是，

而是，無限趨向1而未到1

或者，1 - x，而x->0(x趨向0）

之前有人死話有

0.0000⋯000001無話會停個零，係一定有個1

0.0000........1

果d 0其實都唔會停

總之一定唔係＝1

0.999999999........8, (9唔會停）
係一定唔同於0.999999.....

而如果如頭post所言係＝1，
咁樣，0.999999999........8 都係＝1

咁矛盾出就現

0.9999⋯⋯+0.000⋯⋯001=1 完

第三步小數點後
無限減無限
點解一定係=0

如果係無限個位的話你唔可能寫到最後一個digit係乜

估下姐

點解無限減無限?

prove it

第三步小數點後
0.9999999.......-0.9999999.......

1-0.99999999...
=0.000000...

咁諗都好似ok

點解唔係0

即係 (0.9 + 0.09 + 0.009 + ...) - (0.9 + 0.09 + 0.009 + ...)
= (0.9 - 0.9) + (0.09 - 0.09) + ...
= 0 + 0 + ... (note: 呢堆係數字 0 黎唔係take limit計出黎果堆 0)
= 0

因為你俾固有數學侷限咗，唔想表達8.999⋯⋯999991
同埋0.0000⋯⋯00001呢d數

果然0.999.... = 1呢個話題次次都可以傾咁耐

D人連0.99...係乜都未define到就衝出黎
然後又唔同意個definition又唔自己寫個definition出黎

你不如叫夠鐘食藥

我唔知係咪等於0
第三步如果係啱的話即係無限-無限=0
只係我諗唔明點解無限可以俾其他數字減盡
當然減佢嘅數依家係無限大
只係我唔明

會意識到要寫一個workable嘅definition嘅人數學唔會差得去邊

以下用limit解釋點解0.999... contradict with limit
0.999... =
其中第n個term：
A. 0.999...小數點後有無限個9 by 0.999... definition
B. 0.999...會在第n個小數點後會變成0 as n->∞ and n≠∞ by limit definition
AB contradiction
so 0.999... contradict with limit
Q.E.D.

0.9999....唔係無限

0.9999....=1-1/n n→∞
你接受到1/∞=0 就接受到0.9999....=1

你應該講
1-1/n < 0.999... <= 1 for every n, 所以force到 0.999...=1

呢個做法係唔駛take limit

你諗下你個0.000....1
中間你有無限個0 你個1放到係邊？

細路仔先要揀，2kg唔該

可以1+3=2, 2+2=6

Kai龍已經接受咗1除無限會消失變0
而0乘返無限變唔返1
但事實係表達唔到0.000⋯⋯00001

sequence 個 limit 的確可以理解做無限接近, 但係 series 個value 係直接定義做計到果個limit, 所以我地係寫等號

例如 x_n = 1/n^2, 你可以話當 n 好大果陣, x_n 好接近 0
又或者當 n 好大果陣, 1 + 1/2^2 + 1/3^2 + ... + 1/n^2 好接近 pi^2/6
但係 1 + 1/2^2 + 1/3^2 + ... 係 exactly 等於 pi^2/6, 只係個value係defined by limit.

nim sum

exclusive or

由右面寫起OK?
如果因為無限個位而唔可以由1寫到去0.既話
咁0.999...同樣唔可以由9寫到去0.

0乘無限係0 (definition in extended real numbers)
但係extended real numbers 個cancellation law唔包無限呢個"數"
因為個definition係 a乘無限 = 無限for any a > 0.

如果一般計limit係undetermined, 要manipulate一下個expression或者用L'Hospital's rule之類去計

game theory?

明明係無限個 9, 0 D乜野

咖哩味定屎味先

why not both

0.999999....=0.33333....+0.3333....+0.3333...
= 1/3+1/3+1/3
=1

Nobel Nobel Nobel

上上層，
我寫“或者，1 - x，而x->0(x趨向0)”

太含糊，因x->0可以係0.0000...1，又可以係0.0000......2, 所以唔得

上面有師兄直接話：
0.00000....9 + 0.0000....1 = 1, 是最好的解答

所以我改寫返：0.0000...9 ＝ 1 - 0.000.....1 不等於 1

數學無分國界

睇唔撚明，出返去先

你唔明樓g講野定唔明comment
唔明comment就十分正常

第n個term後面嘅數位係0同個sum後面嘅數位係0係兩回事
其實你係咪證緊0.999... ≠ 0.999...

就係冇呢個”1”,
如果有呢個”1”, 中間啲”0”就唔係無限咁多

如果聽唔明我可以出返個順思考版

因為你唔接受Δ=1/∞，Δ∞=1，2Δ∞=2
而接受咗0=1/∞，但0x∞=0

A7. infinite series個value係exactly個limit的value (參考A2), 唔好同 limit of sequence搞亂

如果limit value 就係value
limit呢個字嘅意義又係邊

如果以plot圖黎講
y=x +1同
y=x*0.99...
2條絕對唔係平行線

你plot到 x+0.999...先算

係plot唔到嫁
噤証明0.99999（無限循環）唔係一個可以用正常表達嘅數字

0.9999=1
0.9998=0.9999
.
.
.
0=1

有無咁難明
n=1 得出0.9
n=2 得出0.09
然後0.9+0.09先能夠得出0.99
n=3 得出0.009
然後0.99+0.009先能夠得出0.999
所以如果第n個term=0
咁0.999...就無0.000...9可以繼續+落去
所以呢個循環小數end with 0
由於第n個term=0係由limit計出嚟
所以0.999...呢個concept與limit矛盾

0.9999...除3
同 1/3
最後個數字唔同

"B. 0.999...會在第n個小數點後會變成0 as n->∞"
你自己諗吓你講咗啲乜

你地咁堅持最後個數字唔同但又寫唔出又證唔到想點

transcendental numbers表示不喜歡這個comment

分數可以變循環小數
但無人知循環小數要到幾時先可以變番分數
0.33333=1/3只係方便大家係日常使用數學

According to Extended real number line 對∞既定義
∞-1 = ∞ = ∞+1
所以多一個位少一個位都係∞呀施主

0.9999⋯⋯+Δ=1

你搵到transcendental numbers嘅循環位未

你用計數機篤n個0.9999...除3
同1/3 睇下一唔一樣

唔通你唔信地心吸力 唔信地圓說
我又證明你睇咩

如果覺得0.999...唔等於1，
咁麻煩你地揾一個數係介乎兩者之間。

其實已經有既定立場
邊忽係討論

直覺同我講有但我寫唔到出黎

寫到就唔會係連登發表
問呢個問題真係有問題

巴打好有心
比著我對住班數學得中學程度又唔聽人講既人，我會直接ignore

任何rational numbers係循環小數

未睇名，唔小心撳負皮左

佢地應該連高中程度都無

下個就係巴既phy

噤要睇你寫到幾多9

我試下，
0.9...9

0.99.....9

一齊起步，唔停

唔明
9x=8.91
8.91/9=0.99 冇錯喎

0.999...個省略號就代表後面有無窮無盡咁多個9
無論你寫幾多個9
都係細過0.999...

所以
X=0.99999
10x=9.9999
10x-x=9.9999-0.99999
9x=8.99991 而唔係9x=9

你明唔明點解f(n)=9/10^n
n=1得出第一個9, n=2得出第二個9先, n=3得出第三個9先
然後你明唔明

如果你兩個都明就唔會問點解第n個term係0會代表小數點後第n個位係0

純粹logic argument (in standard number system):
如果 0.9999... < 1, 我地必然可以搵到最少一個數
比起 0.9999... 更加接近 1

1 - 0.9999... = infinitesimal
By definition infinitesimal 嘅絕對值任何正數都更接近0
--> 0.9999... 比任何數都接近 1

by contradiction, 0.9999... = 1

(1+0.999...)/2

我明呀
By definition 0.999... 第n個小數位係9
但你做到佢第n個小數位係0
所以 0.999... ≠ 0.999...

屌 你真係夠鐘飲奶

無得prove因為c=(a+b)/2既前提係a≠b
ching回#119未淨係負皮me

再差小小你就明
By definition 0.999... 第n個小數位係9
我做到佢第n個小數位係0 by limit
所以0.999...definition同limit definition只能二存其一

(1+0.999...)/2
＝1.99999...../2
=(2-0.000.....1) /2
=1 - 0.000000....1/2

所以，會比較上接近1

求教
如果0.99999等於1
咁0.88888 / 0.77777 又點解唔會變第二個數字？
我明白一睇就知8888 / 7777 同進位明顯有gap，但都諗唔通，點解淨係9咁先咁獨特會進左位？

有冇諗過9x=9果度飲晒奶直接當啱
其實係9x=9-9Δ

0.9999同1梗係唔同
個主題係講緊0.9999... 無盡的9
所以0.888... = 8/9
如此類推

意思係，相比於

0.999.....9 = 1 -0.00000.....1

會比較上接近1

但0.9999... 係一個數

我自己覺得啦: 唔應該用function/sequence再拆嚟諗
係non standard number system世界, 你其實係同時需要proof你個function/sequence做出嚟舊野係 equivalent to 0.9999...

首先你要證明 0.999...真係唔等於 1 先, 否則你的argument係circular

想理，但係google完我發覺我一句都唔明

我錯 唔洗理呢舊prove唔到既野(1+0.999...)/2
回#119得

呢樣野係用黎construct real numbers
由rationals拓展到real一般都會咁做

你連自己寫緊乜撚野都唔知叫我點答你?

使乜咁複雜，1-0.99 first order當係0就算啦

btw, 構造real numbers唔只Dedekind's cuts一個方法:

我都係抄樓主呢兩張應該就無錯

係咪挑戰樓主數學權威先

我意思就係點解0.888... / 0.777... 會係等於分數，但係0.999...就會變整數
Btw 我自己覺得依個係分數轉點數既bug黎，或者應該話係點數既盲點？
例如一個盒有三支鉛筆，每一枝佔個盒既鉛筆數量 1/3，但如果一定要用點數表示就會變左0.333...，所以其實只係有啲盲點位點數表達唔到，我咁諗有無問題？

我係數學白痴，完全唔識數學，純粹當哲學問題咁思考下想學野

我覺得唔係咁，

左邊，係9除一個無限咁大的正數，
而9無論除什麼正數都不會＝0
所以，右邊的＝0係唔得

左邊，其實係一個趨向0的數，而不可＝0

睇 YouTube 會易明好多

拿你可以咁諗啦
0.777...=7/9
0.888...=8/9
0.999...=9/9 所以係 1
其實整數都係分數的一種, 只不過分母係1咁解

唔明可以睇埋#150 #174 #181

連登個environment好難講數學
同埋無得改post好難搞

講緊數學有人黎講我覺得 直覺係
仲有人講飲水 wltf water molecule 可以無限細？
學完 limit tends to zero 先黎討論啦

好清楚，即明

你咁講其實唔係差 數學上有樣嘢叫無窮小量 佢比任何正數都要細 而0.9999... 同1就係差左呢個無窮小量 以前都唔少數學家接受唔到呢樣嘢

你用呢d方法整出嚟嘅數係一個non standard number嚟
所以你第一係應該要用epsilon-delta definition of limit
但1-ε 係咪一定=0.9999...? 需要proof

lim 9/10^n, n->inf = ε 而唔係0
利申鳩up

infinitestimals 係另一個世界的語言, real numbers唔存在呢樣野

再補充，上上層張圖

如果9改為8，咁左邊明顯係個唔同左的數

而跟據張圖的logic ，唔同左的數都係＝0

咁就出現矛盾

或者不如咁諗啦 分子係有幾多塊pizza 分母係有幾多個人 無論係有八塊pizza定係九塊pizza 有無限咁多個人基本上你同食唔到係冇分別

有

你放過佢啦 佢一味諗住普通algebraic operation 下世都get唔到 infinitesimal 同infinity 嘅operation

簡單d,

如果有兩個數都係趨向0, 其實係可以有不同形式的“趨向0”

0.000....1 同 0.000....2, 是不同的

或,

0.000....01 同 0.000....11, 佢地一齊起步，是不同的

甚至咁，

0.000....1 同 0.000....01, 一齊起步，是不同

sorry, 我太撚煩，我節制一下

ching有料
所以我哋平時計limit得出既結果係有一個ε>0既誤差存在但係棄咗
所以先會計到lim 9/10^n, n->inf =0 ?

we say that
lim x_n = L
n-> infinity
if for given e > 0, there is a positive integer N such that for every positive integer n > N, we have |x_n - L| < e

When X=0.99999

10x-x=9

When X=1

10x-x=9

應該咁講: limit真正意義只係:
|f(x) - L| < ε

係real number 世界就簡化成
then limit = L

f(x) 只係as close as desired to L
其實可以有一個細過 ε 嘅誤差, 而 ε > 0, 所以誤差可以係 > 0
所以唔可以直接話等於, 除非你簡化件事嚟睇, 例如只考慮real number世界
咁個infinitesimal誤差就唔存在

咩叫做"真正"
reals同hyperreals係兩套野黎

但就算就咁accept limit to infinity 係 0
加出嚟0.9999... 最後個位都唔一定係0:

(1) 0.9999... <- 無限 1 咁個9
(2) 0.9999... <- 無限 咁個9
喺standard number世界係equivalent

non standard number世界 / surreal numbers世界先會話 (2) > (1)

"真正"呢個字我用錯,
只係想講呢個condition, 先係絕對正確. (廢話)
係real 定義就咁 limit = L

我係覺得0.9999...嘅問題唔係純粹用real嘅定義就解決到
所以先鳩吹下水

(1) 0.9999... <- 無限 - 1 咁個9
(2) 0.9999... <- 無限 咁個9

去完個廁所 依家諗真d 其實我係離咗題
sorry, 大佬們
請隨意負評

因為本身條式係講緊reals
我用咗d 唔係reals嘅野嚟解釋

係咪以為係我

唔識咁深既數，請教下
如果0.999.......=1
理論上1^n 永遠都只會係1
咁0.999.....^n 又係咪應該會令到個無限細既差距變大左？
如果有方法令佢變大又係咪去到一個程度會令到本身個assumption 0.999...=1 唔再成立？

"係咪應該會令到個無限細既差距變大左？"
0.999...=1 唔存在咩無限細的差距

係的話，你可以安心咁負皮呢個留言

use mathbin

睇你點定個數字係咩意思姐

o=物件
阿拉伯數目字定義就係咁
o = 1
oo = 2
ooo = 3

你鐘意可以自己重新定義數字意思
o = 1
oo = 3
ooo = 2

咁樣o + o = 1 + 1 = 3

9/9 就計完姐
但7/9 8/9 你未計完
2樣嘢就可以噤樣類比？

如果接受0.99（無限循環）=1
其實唔需要有limit存在
基本上可以推翻現有嘅數學世界
噤到底0.99（無限循環）係代表緊一個咩數字？

你理解錯；你唔加1/-1 嗰無限個0喺中間，你係有個ending digit 喎，你咁講係結束咗個無限

無結束個0，例如瞬時速度v=Δs/Δt，Δt=0.0⋯01先計倒，Δt=0係undefined

instantaneous velocity = ds/dt

因為你根本唔知limit係乜撚野

證明咗Δ唔等於0

ds/dt係take咗limit，條式寫返limit乜tends to 乜，唔該晒

不如你好好地返去讀下微積分先返黎討論

你讀下先啦，first principle寫晒limit先敢出街

limit 嘅話 要 left hand limit = right hand limit
but =/= 1
Limit都幾肯定唔太關我哋嘅討論事

第3個位唔係錯左咩

9.9999-0.9999

前者小數點係少一個位

咁後面咪錯曬

利申:小學程度

Limit 嘅概念唔需要presume delta x 係 + /-0.00000⋯⋯1
佢係睇 left hand limit right hand limit

無盡個位

有個derivative定義方法唔駛除

噉樣數唔會離開到9嘅循環

實係啦
邊夠你清楚
期待你寫好遍論文發表
歷史等緊你改寫

咁照佢條式個邏輯都係無限-1

咁後面寫既都唔成位

五毛 blocked

iq題:
數哂所有正整數 1, 2, 3, 4, ...
而家抽起個 1，得返2, 3, 4, ...
咁 1, 2, 3, 4, ... 多d數字定 2, 3, 4, ...多d數字?

答案: 一樣多 因為我地可以將兩組數字一一對應

0.9999.....=1^-
0.9999.....+0^+=1